**臭鼬**（[學名](../Page/學名.md "wikilink")：**，美俚稱：**），是[臭鼬科最著名的一種動物](../Page/臭鼬科.md "wikilink")。

## 分布

臭鼬廣泛分佈在[北美洲](../Page/北美洲.md "wikilink")[墨西哥以北的廣大地區](../Page/墨西哥.md "wikilink")，在[加拿大和](../Page/加拿大.md "wikilink")[美國都非常常見](../Page/美國.md "wikilink")，甚至被當作寵物馴養。

## 形态

臭鼬的體毛為黑色，身體兩邊則為白色條紋。前額也有一條較窄的白色條紋。其身體大小與[家貓相仿](../Page/家貓.md "wikilink")，體重為3-6公斤，體長為33-46厘米（不包括尾巴），尾巴呈現叢毛狀，長18-25厘米，有時尖端為白色。

臭鼬可以放出具有奇臭氣味的刺激性液體，很容易辨別，常在遇到威脅時釋放出來。

## 习性

主要在黎明和黃昏出外覓食，主要以嚙齒類動物為食，此外也吃鳥蛋、腐肉、幼蟲、漿果等。太陽升起後，它們就躲到自己的巢穴中（一般在地下）或者岩石底下。臭鼬並不[冬眠](../Page/冬眠.md "wikilink")。

交配期通常為每年二、三月，孕期為42-63天，一般在五月產仔，每胎五到六仔。

## 参考文献

[Category:臭鼬屬](../Category/臭鼬屬.md "wikilink")